請IT狗 返6日 每個月津貼高達$7600！！！！

暑假又到了！除了是大家放假去玩的好日子，亦是好多大學生搵工的時機。最近就有個關於IT電腦技術員的空缺，因為人工出價太低，引來網民激烈討論。

電腦技術員人工一向都唔低，薪酬市價大約會出到$11,000-$18,000。最近有求職者透過勞工處互動就業服務搵工，搵到一份月薪只有$7,600的電腦技術員空缺，連五位數字都無，求職者於是在香港討論區出帖，表示：「咁既（嘅）人工，我不如去羅（攞）綜援好過啦」。

從刊登於勞工處的職位空缺可見，數碼科技系統有限公司正招聘一名臨時電腦技術員，工作地點位於葵涌。主要負責電腦維修和客戶服務，另需外勤和軟件、硬件安裝。只需要中五學歷，有基本電腦操作知識，懂得讀寫中、英語，即可應徵這份工作。資歷看似要求不多，但待遇就相對低，月薪只有$7,600，每週需工作六天，還要一個月的試工期。

求職者在香港討論區開帖留言：「香港到底搞緊咩？HK7,600一個月，請問可以羅（攞）黎（嚟）做乜?咁既（嘅）人工都可以開得出？7,600仲要一個星期返6天,我真系（係）唔粗口呢間野（嘢）,都對自己唔住」。

每個月只有$7,600的人工，除非個人本身好節儉，否則都幾難在香港生活。唔少網民身同感受，覺得這份工作有「搵笨」之嫌，亦紛紛留言：「呢啲係唔知乜乜計劃，揾o靚（𡃁）仔笨X嘅。」、「咁都要俾人過到日子架（㗎），10年前IT, 最衰都有8,000, 而家仲衰過之前。」。

有眼利網民仲留意到待遇人工一欄，寫住試工津貼，「仲叫津貼，不是人工」、「低過最低工資，扮津貼請人」，難怪樓主都話「不如攞綜援好過」。

有網民爆seed：「臨時工仲要試有無病呀」、「衰過深圳D（啲）人工」、「痴能線，衰過做乞兒(衣）！」。

有網民食花生，叫樓主不如將錢用來賭波，隨時搵到多過這份人工的價錢：「樓主賭一場波都吾（唔）止呢個數啦」、「打呢份工倒不如賭入球大細好過啦」。

有網民更提議，樓主不如另覓其他工作，工資隨時多過這份工：「仲耍（要）中英都要識，仲衰過洗碗亞（阿）姐」、「去做待應好過」。

香港做IT=發達

除開 一個鐘40蚊都無

咬老綜仲好

見到高達津貼

插下電制, 裝下ICQ都叫做IT?

無人知咩係ICQ? ok我認老...

試工 試幾耐 轉正式又咩offer 不過中5程度 想佢搞到d咩....

裝msn, 裝netscape 都叫做it? 我認老

Ft計30日的

唔好係度九唔搭八喇

計到好準...
一日返9個鐘 飯鐘冇錢
咁就可以圍返35蚊個鐘 剛剛好過最低工資

請到都唔荒高質得去邊

d老細下下諗住低價請人

其實有無諗過,個價只係請到d質素無咁好既人番黎服務你d客

你公司既生意會因為唔夠pro而流失呢

可能，律貼唔當人工，無薪金証明，比人申公屋既工作黎

唔係個個識玩

寫得試工既多數昆鳩人

依樣又話你唔掂果樣又話你唔掂

結果做果個係白做.仲要嘔突搭車錢同食飯錢

HK NO IT

應該特登開到咁低然後請大陸人
然後做夠七年

lm

創科獲撥款500億 楊偉雄：長遠1,000億都唔夠

預算案宣佈預留近500億元作為發展創新科技的基建投資和吸納人才，當中200億元將投放在落馬洲河套區港深創新及科技園。創新及科技局局長楊偉雄今早在電台節目中表示，期望香港「科技研發」的本地生產總值（GDP）能達450億元，比現時僅180億元增加1.5倍。他重申預算案在創科投放500億元是「穩健、非常合適」的做法，但長遠即使投放1,000億元都不足夠。

IT狗=1個仙都冇你份

IT狗不願面對

何不咬老綜？

三十五個幾
高過最低工資少少

做食蕉好過

恩賜

三糧了

反正今年可以輸入內地IT, D公司可能登幾次廣告

請到就請黎做,請唔到可以申請輸入內地人才

HK NO IT
ALL IT NEED DIE

有得你番仲咁多要求

正想講呢樣，佢出個job ad. 嚟俾勞工處睇話請唔到人，就可以大條道理請外勞

屌你呢份叫IT工？？？？

Wix 科技公司

肉酸到呢

推

用鬼佬引儍鳩

呢份叫IT工?
咁返地盤都可以叫工程師啦

起碼要識IT基本嘢